\subsection{Outcome Sampling MCCFR}

Bei Outcome Sampling MCCFR wird in jeder Iteration nur eine einzelne terminal history gesampelt.
Jeder Block $Q \in Q$ enthält genau eine terminal history, das heißt $\forall Q \in Q: |Q| = 1$.
Dies ist der extremste Fall des Samplings, da in jeder Iteration nur ein einziger Pfad durch den game tree betrachtet wird.

Die Sampling-Wahrscheinlichkeiten $q_j$ müssen eine Verteilung über die terminal histories spezifizieren.
Dazu wird eine \emph{sampling policy} $\sigma'$ verwendet, sodass $q(z) = \pi^{\sigma'}(z)$ gilt.
Jede Wahl einer sampling policy induziert eine bestimmte Verteilung über die Blockwahrscheinlichkeiten.
Solange $\sigma'_i(a|I) > \epsilon$ für ein $\epsilon > 0$ gilt, existiert ein $\delta > 0$ mit $q(z) > \delta$, wodurch sichergestellt wird, dass der sampled counterfactual value wohldefiniert ist.

Der Algorithmus funktioniert, indem eine terminal history $z$ gemäß der sampling policy $\sigma'$ gesampelt wird und dabei $\pi^{\sigma'}(z)$ gespeichert wird.
Die einzelne History wird dann vorwärts traversiert, um für jeden Präfix $h$ von $z$ die Wahrscheinlichkeit $\pi_i^\sigma(h)$ zu berechnen, mit der Spieler $i$ diesen Präfix erreicht.
Anschließend wird die History rückwärts traversiert, um für jeden Präfix $h$ die Wahrscheinlichkeit $\pi_i^\sigma(h, z)$ zu berechnen, mit der Spieler $i$ die verbleibenden Aktionen der History spielt.

Während der Rückwärtstraversierung werden die sampled counterfactual regrets an jedem besuchten Informationsset berechnet und zu den Gesamtregrets hinzugefügt:
\begin{equation}
\tilde{r}(I, a) = \begin{cases}
w_I \cdot (1 - \sigma(a|z[I])) & \text{falls } (z[I]a) \sqsubset z \\
-w_I \cdot \sigma(a|z[I]) & \text{sonst}
\end{cases},
\end{equation}
wobei
\begin{equation}
w_I = \frac{u_i(z) \pi_{-i}^\sigma(z) \pi_i^\sigma(z[I]a, z)}{\pi^{\sigma'}(z)}.
\end{equation}
(\cite[Eq.~10]{lanctot2009monte})

Ein wichtiger Vorteil von Outcome Sampling MCCFR ist, dass wenn die terminal history gemäß der Strategie des Gegners gesampelt wird, das heißt $\sigma'_{-i} = \sigma_{-i}$, dann benötigt das Update keine explizite Kenntnis von $\sigma_{-i}$, da sich dieser Term in $w_I$ aufhebt.
In diesem Fall wird $w_I$ zu $u_i(z) \pi_i^{\sigma'}(z[I], z) / \pi_i^{\sigma'}(z)$.
Daher kann Outcome Sampling MCCFR für \emph{online regret minimization} verwendet werden, wenn die Strategie des Gegners nicht bekannt ist.
Dazu muss der eigene Spieler seine Aktionen so wählen, dass $\sigma'_i \approx \sigma_i^t$ gilt, jedoch mit etwas Exploration, um $q_j \ge \delta > 0$ zu garantieren.
Durch die Balance zwischen dem durch Exploration verursachten Regret und dem durch ein kleines $\delta$ verursachten Regret kann der average overall regret beschränkt werden, solange die Anzahl der Spiele $T$ im Voraus bekannt ist (\cite{lanctot2009monte}).
