\section{Motivation und Relevanz}
%Kurzer Einleitungspart welcher Interesse wecken soll

Im Alltag werden ständig Entscheidungen getroffen, ohne dass Entscheidungsträger vollständig über alle relevanten Umstände informiert sind.
Um dennoch handlungsfähig zu bleiben, treffen Menschen bewusst oder unbewusst Annahmen über unbekannte Aspekte einer Situation.
Das Verhalten von Akteuren in solchen strategischen Entscheidungssituationen lässt sich durch spieltheoretische Modelle beschreiben.
Die Spieltheorie umfasst sowohl Modelle für Situationen bzw. Spiele mit vollständiger als auch mit unvollständiger Information.
Ein prominentes Beispiel für ein Spiel mit unvollständiger Information ist Poker, insbesondere Hold'em-Varianten wie Texas Hold'em oder Omaha Hold'em.

%Eigenes Interesse + GTO Populär 
Ich habe im letzten Jahr ein ausgeprägtes Interesse an dem Spiel No-Limit Texas Hold'em entwickelt. 
Wenn man sich mit Strategien für dieses Spiel auseinandersetzt, stößt man schnell auf ein Konzept, das „Game Theory Optimized“ (kurz: GTO) genannt wird.
Dieses Konzept hat innerhalb der letzten Jahre immer mehr an Aufmerksamkeit und Relevanz gewonnen und ist heutzutage kaum noch aus der Pokerwelt wegzudenken.\\
Eine GTO-Strategie ist im Grunde eine spieltheoretisch optimale Lösung, welche durch den Einsatz von Algorithmen approximiert wird. 
Diese Strategien sind für Spiele mit einem enorm großen Zustandsraum, wie No Limit Hold'em, o komplex, dass sie von Menschen in ihrer vollständigen Form nicht vollständig erlernt und konsistent angewendet werden können.
Pokerprofis sind allerdings in der Lage, diese Strategien in abstrahierter Form zu adaptieren, indem sie grundlegende strategische Prinzipien und Verhaltensmuster erkennen und anschließend auf ihre Spielsituationen anwenden.
Die intensive Beschäftigung mit GTO-Strategien in meiner Freizeit weckte mein Interesse an den algorithmischen Grundlagen, die zur Berechnung solcher Strategien verwendet werden.

%Übergang GTO zu CFR
Ein zentraler Algorithmus, welcher in diesem Bereich verwendet wird, ist Counterfactual Regret Minimization, kurz CFR.
Seit seiner Einführung durch Zinkevich et al. im Jahr 2007 \cite{zinkevich2007regret} hat sich CFR als einer der erfolgreichsten Ansätze etabliert und bildet die Grundlage für mehrere bahnbrechende Poker-KIs.\\
Bowling et al. zeigten mit Cepheus, dass CFR in der Lage ist, Heads-Up Limit Texas Hold'em zu lösen \cite{bowling2015heads}.
Brown und Sandholm demonstrierten mit Libratus, dass CFR-basierte Ansätze in der Lage sind, professionelle Spieler in Heads-Up No-Limit Texas Hold'em zu schlagen \cite{brown2017superhuman}. \\
Mit Pluribus wurde gezeigt, dass diese Methoden auch in Multiplayer-Szenarien erfolgreich sind \cite{brown2019superhuman}. 



