\subsection{Theoretische Eigenschaften}

\subsubsection{Der M Wert}

Um die Regret Bounds für MCCFR Varianten zu formulieren, wird ein strukturelles Maß der Spielkomplexität eingeführt: der M Wert.
Dieser Wert hängt von der spezifischen Struktur des extensiven Spiels ab und ermöglicht eine präzisere Abschätzung der Konvergenzrate als die einfache Anzahl der Information Sets.

Sei $\vec{a}_i$ eine Teilsequenz einer Historie, die nur die Aktionen von Spieler $i$ in dieser Historie enthält.
Sei $\vec{A}_i$ die Menge aller solcher Aktionssequenzen von Spieler $i$.
Für eine Aktionssequenz $\vec{a}_i$ sei $\mathcal{I}_i(\vec{a}_i)$ die Menge aller Information Sets, bei denen die Aktionssequenz von Spieler $i$ bis zu diesem Information Set genau $\vec{a}_i$ ist.
Der M Wert für Spieler $i$ ist dann definiert als
\begin{equation}
M_i = \sum_{\vec{a}_i \in \vec{A}_i} \sqrt{|\mathcal{I}_i(\vec{a}_i)|}.
\end{equation}
(\cite{lanctot2009monte})

Der M Wert summiert also über alle möglichen Aktionssequenzen von Spieler $i$ die Wurzel der Anzahl der Information Sets, die zu dieser Sequenz gehören.
Dies erfasst, wie sich die Information Sets über die verschiedenen Aktionssequenzen verteilen.

Für den M Wert gilt die folgende Ungleichung:
\begin{equation}
\sqrt{|\mathcal{I}_i|} \le M_i \le |\mathcal{I}_i|,
\end{equation}
wobei beide Seiten dieser Schranke von bestimmten Spielen erreicht werden können (\cite{lanctot2009monte}).

Die untere Schranke $\sqrt{|\mathcal{I}_i|}$ wird erreicht, wenn alle Information Sets zu derselben Aktionssequenz gehören.
Die obere Schranke $|\mathcal{I}_i|$ wird erreicht, wenn jede Aktionssequenz zu genau einem Information Set führt.

Als Beispiel betrachten wir Kuhn Poker.
Beide Spieler haben jeweils sechs Information Sets: $|\mathcal{I}_0| = |\mathcal{I}_1| = 6$.

Für Spieler 0 gibt es zwei Aktionssequenzen mit Information Sets:
die leere Sequenz $[]$ mit drei Information Sets $(J, (), 0)$, $(Q, (), 0)$, $(K, (), 0)$ am Spielbeginn,
sowie die Sequenz $['check']$ mit drei Information Sets $(J, ('check', 'bet'), 0)$, $(Q, ('check', 'bet'), 0)$, $(K, ('check', 'bet'), 0)$ nach einem Check von Spieler 0 und einem Bet von Spieler 1.
Somit gilt $M_0 = \sqrt{3} + \sqrt{3} = 2\sqrt{3} \approx 3.46$.

Für Spieler 1 gibt es nur eine Aktionssequenz mit Information Sets:
die leere Sequenz $[]$ mit sechs Information Sets, nämlich drei nach einem Check von Spieler 0 und drei nach einem Bet von Spieler 0.
Somit gilt $M_1 = \sqrt{6} \approx 2.45$.

Die Verifikation der Schranken ergibt:
$\sqrt{6} \approx 2.45 \le M_0 = 3.46 \le 6$ und $\sqrt{6} \approx 2.45 \le M_1 = 2.45 \le 6$.
Für Spieler 1 wird die untere Schranke erreicht, da alle sechs Information Sets zur selben Aktionssequenz gehören.
Für Spieler 0 liegt $M_0$ zwischen den Schranken, da die Information Sets auf zwei verschiedene Aktionssequenzen verteilt sind.

Der M Wert wird sowohl in den folgenden Regret Bounds für Vanilla CFR als auch für MCCFR verwendet.
\subsubsection{Regret Bounds}

Mit Hilfe des M Werts können präzisere Regret Bounds für Vanilla CFR formuliert werden.
\begin{equation}
R_i^T \le \Delta_{u,i} M_i \sqrt{|A_i|}/\sqrt{T},
\end{equation}
(\cite[Thm.~3]{lanctot2009monte})
wobei $\Delta_{u,i} = \max_z u_i(z) - \min_z u_i(z)$ der Nutzenbereich für Spieler $i$ ist und $|A_i| = \max_{h:P(h)=i} |A(h)|$ die maximale Anzahl verfügbarer Aktionen für Spieler $i$ bezeichnet.

Diese Schranke verbessert die ursprüngliche Bound aus Theorem 4 des Zinkevich Papers, die $|\mathcal{I}_i|$ anstelle von $M_i$ verwendet.
Da $M_i \le |\mathcal{I}_i|$ gilt, ist die neue Schranke mindestens so gut wie die ursprüngliche und oft deutlich besser.
Die Konvergenzrate bleibt bei $O(1/\sqrt{T})$, wobei der konstante Faktor durch die strukturabhängige Komplexität $M_i$ statt der einfachen Anzahl der Information Sets bestimmt wird.

Für die MCCFR Varianten können probabilistische Regret Bounds angegeben werden.
External Sampling MCCFR benötigt nur einen konstanten Faktor mehr Iterationen als Vanilla CFR.
Für jeden Parameter $p \in (0, 1]$ gilt mit Wahrscheinlichkeit mindestens $1-p$:
\begin{equation}
R_i^T \le \left(1 + \sqrt{\frac{2}{p}}\right) \Delta_{u,i} M_i \sqrt{|A_i|}/\sqrt{T}.
\end{equation}
(\cite[Thm.~4]{lanctot2009monte})

Obwohl External Sampling die gleiche Ordnung von Iterationen benötigt wie Vanilla CFR, muss der Algorithmus in jeder Iteration nur einen Bruchteil des Spielbaums traversieren.
Für ausgewogene Spiele, in denen die Spieler ungefähr gleich viele Entscheidungen treffen, betragen die Iterationskosten von External Sampling $O(\sqrt{|H|})$, während Vanilla CFR $O(|H|)$ benötigt.
Dies bedeutet, dass External Sampling MCCFR asymptotisch weniger Zeit benötigt, um ein approximatives Gleichgewicht zu berechnen als Vanilla CFR (\cite{lanctot2009monte}).

Für Outcome Sampling MCCFR kann ebenfalls ein probabilistisches Regret Bound angegeben werden.
Falls für jede terminal history $z \in Z$ entweder $\pi_{-i}^\sigma(z) = 0$ oder $q(z) \ge \delta > 0$ zu jedem Zeitpunkt gilt, dann gilt für jeden Parameter $p \in (0, 1]$ mit Wahrscheinlichkeit mindestens $1-p$:
\begin{equation}
R_i^T \le \left(1 + \sqrt{\frac{2}{p}} \cdot \frac{1}{\sqrt{\delta}}\right) \Delta_{u,i} M_i \sqrt{|A_i|}/\sqrt{T}.
\end{equation}
(\cite[Thm.~5]{lanctot2009monte})
Im Vergleich zu External Sampling enthält diese Schranke einen zusätzlichen Faktor $\frac{1}{\sqrt{\delta}}$, der von der Wahl der sampling policy abhängt.
Je größer $\delta$ ist, desto besser ist die Schranke, was bedeutet, dass die sampling policy eine ausreichend große Wahrscheinlichkeit für alle relevanten terminal histories gewährleisten sollte.
