\subsection{Regret Matching+}

Regret Matching+ ist ein Regret minimierender Algorithmus, der ähnlich zu Regret Matching operiert.
Der entscheidende Unterschied liegt im Umgang mit negativen Regrets: Während Regret Matching Aktionen mit akkumuliertem negativen Regret ignoriert, setzt Regret Matching+ jeden akkumulierten negativen Regret auf null zurück.

Formal speichert Regret Matching+ nicht die Regrets $R^t(a)$, sondern verfolgt einen regret ähnlichen Wert:
\begin{equation}
Q^t(a) = \left(Q^{t-1}(a) + \Delta R^t(a)\right)^+,
\end{equation}
wobei $x^+ = \max(x, 0)$ den positiven Anteil bezeichnet.
Die Strategie basiert auf diesen Werten:
\begin{equation}
\sigma^t(a) = \frac{Q^{t-1}(a)}{\sum_{b \in A} Q^{t-1}(b)}.
\end{equation}
(\cite{tammelin2015solving})

Für Regret Matching+ gilt folgende Regret-Schranke (\cite[Thm.~1]{tammelin2015solving}).
Gegeben sei eine Menge von Aktionen $A$ und eine Sequenz von $T$ Wertfunktionen $v^t : A \to \mathbb{R}$.
Es existiere eine Schranke $L$, sodass $|v^t(a) - v^t(b)| \le L$ für alle $t$ und $a, b \in A$ gilt.
Ein Agent, der nach dem Regret Matching+ Algorithmus handelt, hat dann einen Regret von höchstens
\begin{equation}
R^T \le L\sqrt{|A|T}.
\end{equation}
(\cite[Thm.~1]{tammelin2015solving})

Diese Schranke ist identisch mit der Regret-Schranke von Regret Matching.
CFR+ hat daher die gleiche theoretische Regret-Schranke wie CFR, konvergiert in der Praxis jedoch deutlich schneller.
Dies lässt sich durch die besseren Tracking Regret Eigenschaften von Regret Matching+ erklären.

Die empirische Überlegenheit von Regret Matching+ hat eine intuitive Erklärung.
Regret Matching+ übertrifft Regret Matching insbesondere dann, wenn sich die beste Aktion plötzlich ändert.
Bei Regret Matching muss der Algorithmus warten, bis eine zuvor schlechte Aktion sich beweist, und muss dabei ihr gesamtes akkumuliertes negatives Regret überwinden.
Regret Matching+ kann dagegen sofort die neue beste Aktion spielen, da negatives Regret auf null zurückgesetzt wird und nicht erst überwunden werden muss.