\section{Limitierungen}
In diesem Abschnitt formuliere ich die wichtigsten Limitierungen der Arbeit und grenze die Aussagekraft der Ergebnisse ein.
Die Punkte sind nicht als Entschuldigung zu verstehen, sondern als klare Beschreibung der Bedingungen, unter denen die gezeigten Resultate gelten.

\subsection{Iterationslaufzeit als primäre Skalierungsgrenze}
Die wichtigste praktische Grenze ist die Laufzeit pro Iteration bei großen Spielen.
Mit zunehmender Spielgröße wird bereits eine vollständige Traversierung in Python so teuer, dass Training in vertretbarer Zeit nicht mehr möglich ist.
Als Größenordnung ergibt sich für Rhode Island Hold'em in meinem Projektstand eine Iterationslaufzeit in der Größenordnung von etwa 15 Stunden.

\subsection{Speicherbedarf bei Tree-basierten Varianten}
Tree-basierte Solver reduzieren Overhead durch Zustandsübergänge, benötigen aber Speicher für den vollständigen Game Tree.
Bei großen Varianten kann dadurch nicht nur Training, sondern bereits das Bauen und Halten der Baumstruktur praktisch begrenzt werden.

\subsection{Evaluation hängt von PST und Best Response ab}
Exploitability ist nur so zuverlässig wie die Implementierung der Best-Response-Berechnung und des Public State Trees.
Fehler oder Inkonsistenzen in dieser Pipeline würden sich direkt auf die gemessene Exploitability auswirken.
Als Plausibilitätscheck kann für Leduc zusätzlich der erwartete Spielwert betrachtet werden, bei dem sich ein konsistentes Zero-Sum-Verhalten als \(+83\,\mathrm{mbb/g}\) bzw.\ \(-83\,\mathrm{mbb/g}\) zeigt.

\subsection{Messdichte und Zeitmessungen}
Für größere Spiele sind Best-Response-Messpunkte nur sparsam möglich, weil die Evaluation zusätzliche Laufzeit verursacht.
Zeitplots sind grundsätzlich als Orientierung zu interpretieren, weil Hintergrundlast und Hardwareunterschiede die absolute Wall-Clock-Time beeinflussen können.
Die betrachteten Volltraversierungs-Solver sind in meinem Setup weitgehend deterministisch, weshalb keine Varianzabschätzung über Seeds im klassischen Sinn erfolgt.

