\section{Spielvarianten}



Im Rahmen meines Exposés hatte ich ursprünglich geplant, die Funktionalität von CFR anhand von drei Pokervarianten zu untersuchen: Kuhn Poker, Leduc Hold'em und eine selbst entwickelte Pokervariante mit einem 12 Karten Deck.
Ausserdem war geplant, die Funktionalität des Pokerspiels und des CFR Algorithmus gesondert zu implementieren.
Dadurch kann das Projekt später ohne große Probleme um weitere Spielvarianten oder andere Algorithmen erweitert werden.
Zur Evaluation soll der Best Response Algorithmus sowie der Erwartungswert im Selfplay verwendet werden. 

Die Auswahl der Pokervarianten Kuhn Poker und Leduc Holdem wurde getroffen, da diese 2 Spiele die Pokervarianten mit der geringsten Komplexität darstellen und sich deshalb exzellent für Forschungszwecke eignen.
Da ich mir im Klaren war, dass ich mit meinen technischen Gegebenheiten nicht in der Lage sein werde eine komplexe Pokervariante wie Limit Holdem zu lösen brauchte ich eine Stufe dazwischen.
Zu diesem Zeitpunkt waren mir die Foschungsspiele Rhode Island Holdem und Royal Holdem noch nicht bekannt.
Aus diesem Grund habe ich mir eine eigene Pokervariante mit moderater Komplexität ausgedacht welche sich in der Komplexitätsleiter als drittes ansiedelt.
Die Varianten Royal Holdem und Rhode Island Holdem besitzen eine weitaus größere Komplexität als meine eigene Kreation. 
Ich mache mir keine großen Hoffnungen diese Varianten erfolgreich zu lösen, sie werden jedoch trotzdem Implementiert, da der Aufwand sich in Grenzen hält.





\begin{comment}
\chapter{Analyse}

\section{Spielvarianten}
\subsection{Geplante Spielvarianten}
[Was war im Exposé geplant - Liste der Varianten]

\subsection{Implementierte Spielvarianten}
[Was wurde tatsächlich implementiert]

\subsection{Begründung der Auswahl}
[Gründe für die Auswahl dieser Varianten - unterschiedliche Komplexitäten, 
Vergleichbarkeit, etc.]

\section{CFR Solver}
\subsection{Geplante CFR Varianten}
[Was war im Exposé geplant - Vanilla CFR, CFR+, MCCFR, etc.]

\subsection{Implementierte CFR Varianten}
[Was wurde tatsächlich implementiert]

\subsection{Begründung der Auswahl}
[Warum diese Algorithmen - Baseline, Vergleich, Skalierbarkeit, etc.]

\section{Architektur Entscheidungen}
[Game Engine als separate Entität, Erweiterbarkeit, 
Trennung von Algorithmus und Spiel Logik]

\section{Evaluationsmethoden}
\subsection{Geplante Evaluationsmethoden}
[Was war im Exposé geplant]

\subsection{Implementierte Evaluationsmethoden}
[Was wurde tatsächlich implementiert]

\subsection{Begründung der Auswahl}
[Warum diese Methoden - Vergleichbarkeit, Reproduzierbarkeit, etc.]
\end{comment}
