\subsection{External Sampling MCCFR}

In External Sampling MCCFR werden nur die Aktionen des Gegners und des Zufalls gesampelt, also die Entscheidungen, die extern zum betrachteten Spieler sind.
Für jede reine Strategie $\tau$ von Gegner und Zufall wird ein Block $Q_\tau \in Q$ definiert.
Die Strategie $\tau$ ist eine deterministische Abbildung von Informationssets $I \in \mathcal{I}_c \cup \mathcal{I}_{N \setminus \{i\}}$ zu Aktionen $A(I)$.

Die Blockwahrscheinlichkeiten werden basierend auf den Verteilungen $f_c$ und $\sigma_{-i}$ zugewiesen:
\begin{equation}
q_\tau = \prod_{I \in \mathcal{I}_c} f_c(\tau(I)|I) \prod_{I \in \mathcal{I}_{N \setminus \{i\}}} \sigma_{-i}(\tau(I)|I).
\end{equation}
Der Block $Q_\tau$ enthält alle terminal histories $z$, die mit $\tau$ konsistent sind, das heißt, wenn $ha$ ein Präfix von $z$ ist mit $h \in I$ für ein $I \in \mathcal{I}_{-i}$, dann gilt $\tau(I) = a$.
In der Praxis wird $\tau$ nicht explizit gesampelt, sondern die einzelnen Aktionen werden nur bei Bedarf gesampelt.

Diese Blockwahrscheinlichkeiten ergeben $q(z) = \pi_{-i}^\sigma(z)$.
Der Algorithmus iteriert über jeden Spieler $i \in N$ und führt für jeden eine Post-Order Tiefensuche durch den Game Tree durch.
Während der Traversierung werden Aktionen an jeder History $h$ gesampelt, für die $P(h) \neq i$ gilt.
Diese gesampelten Entscheidungen werden gespeichert, sodass die gleichen Aktionen für alle Histories im selben Informationsset verwendet werden.
Aufgrund von perfect recall kann während dieser Traversierung nie mehr als eine History aus dem selben Informationsset besucht werden.

Für jedes besuchte Informationsset werden die sampled counterfactual regrets berechnet und zu den Gesamtregrets hinzugefügt:
\begin{equation}
\tilde{r}(I, a) = (1 - \sigma(a|I)) \sum_{z \in Q_\tau \cap Z_I} u_i(z) \pi_i^\sigma(z[I]a, z).
\end{equation}
(\cite[Eq.~11]{lanctot2009monte})
Die Summation kann während der Traversierung effizient berechnet werden, indem für jede History eine gewichtete Summe der Utilities aller von dieser History erreichbaren terminal histories aufrechterhalten wird.
