\section{Erkenntnisse und Reflexion}

In diesem Abschnitt fasse ich Erkenntnisse zusammen, die sich direkt aus dem Implementierungsprozess ergeben haben.
Diese Erkenntnisse sind bewusst von den experimentellen Ergebnissen aus Kapitel~6 getrennt.
Im Fazit in Kapitel~7 werden diese Punkte erneut aufgegriffen, dort jedoch stärker im Kontext der Zielerreichung und der Gesamtaussagen der Arbeit.

\subsection{Was sich im Projektverlauf als wichtig erwiesen hat}
Im Projektverlauf hat sich gezeigt, dass eine funktionsfähige Evaluation der wichtigste Hebel zur Sicherstellung von Korrektheit ist.
Ohne ein verlässliches Exploitability-Signal können Implementierungsfehler lange unentdeckt bleiben.
Darüber hinaus hat sich gezeigt, dass Architekturentscheidungen, die zunächst wie reine Implementierungsdetails wirken, spätere Arbeiten stark begrenzen können.

\subsection{Lessons Learned aus der Implementierung}
\textbf{Best Response als Diagnosetool war entscheidend.}
Ich konnte erst nach Fertigstellung des Best Response Agents zuverlässig erkennen, ob ein Solver tatsächlich in Richtung Nash-Gleichgewicht konvergiert.
\textbf{Fehler wurden dadurch spät sichtbar.}
Der lange Aufwand für Public State Tree und Chance-Node-Workarounds hat dazu geführt, dass Korrektheitsprobleme in den Solvern erst spät im Projektverlauf auffielen.
\textbf{Workaround-Schulden wachsen schnell.}
Je mehr Sonderfalllogik im Public State Tree gesammelt wurde, desto teurer wurde es, das zugrundeliegende Architekturproblem sauber zu beheben.
\textbf{„Dynamisch ist dumm“ war zu kurz gedacht.}
Der Tree-basierte Ansatz kann Laufzeit sparen, führt aber bei großen Spielen schnell zu Speicherproblemen und ist daher nicht universell einsetzbar.
\textbf{Pragmatische Entscheidungen sind manchmal notwendig.}
Das Aufgeben der Sampling-Solver und das Ergänzen von DCFR war eine pragmatische Reaktion, um den Vergleich in Kapitel~6 weiterhin sinnvoll durchführen zu können.

\subsection{Was ich beim nächsten Mal anders machen würde}
Ich würde die Evaluationspipeline früher implementieren, um Korrektheitsprobleme der Solver früh zu erkennen.
Ich würde die Behandlung von Chance-Ereignissen in der Game Environment so entwerfen, dass öffentliche Kartendeals explizit modelliert werden können.
Ich würde Skalierungsfragen früher prototypisch prüfen, um Speicher- und Laufzeitgrenzen nicht erst bei sehr großen Varianten zu entdecken.
Ich würde meine Literaturrecherche am Anfang breiter anlegen und mich nicht so früh auf wenige Standardvarianten wie CFR, CFR+ und MCCFR versteifen.
Ich würde gezielt nach Überblicksquellen suchen, die die wichtigsten Optimierungen und Varianten systematisch einordnen, bevor ich mich auf drei konkrete Algorithmen festlege.
Dadurch hätte ich früher gesehen, dass es neben CFR+ weitere Ansätze mit anderen Gewichtungs- und Update-Schemata gibt, die für Vergleiche und Implementierungsentscheidungen relevant sind.
Als Einstieg in diese \glqq Landkarte\grqq{} wäre ein gut kuratierter Kursüberblick wie z.\,B. \emph{Computational Game Solving} hilfreich gewesen.\footnote{\url{https://www.cs.cmu.edu/~sandholm/cs15-888F25/}}
Die Folien sind didaktisch deutlich schneller zugänglich als viele Originalpapers und hätten mir zu Projektbeginn Orientierung, Begriffe und Prioritäten klarer vermittelt.

